削11巴士線 華貴田灣居民叫苦

港鐵南港島線東段周三通車，運輸署計劃此後陸續取消11條巴士線，並調整數十條小巴及巴士路線的班次或路線，而南區部分仍未有鐵路覆蓋的區域如香港仔、華貴及田灣，將有多條巴士線受港鐵通車影響。有在中環上班的華貴邨居民慨嘆既不直接受惠於新鐵路，卻面臨巴士減班之苦，交通選擇大減。
運署：通車前後調查 修訂重組方案
運輸署回覆本報稱，該署會在港鐵通車前後不同時間，對各條受影響巴士路線做調查，蒐集數據分析乘客需求模式的轉變。運輸署會參照分析結果考慮是否需修訂重組方案，並再次諮詢區議會。署方計劃在通車後約半年內分階段實施重組計劃。
南港島線東段開通，雖標誌着港鐵網絡覆蓋全港十八區，然而南區部分區域包括香港仔、華富、華貴及田灣一帶仍未有鐵路可達。政府曾於《鐵路發展策略2014》建議興建南港島線西段，貫通香港仔至香港大學站，然而至今仍未落實興建（見另稿）。當區居民仍需依賴路面交通，惟多條行走區內的巴士卻受東段通車影響，將被削班甚至取消。
居民：上班逼乘港鐵 車費貴一倍
華貴邨居民方先生不直接受惠於南港島線通車，反而要面對巴士減班。在中環任文職的他平日主要乘城巴70號上班，該路從華貴邨開出，經田灣、香港仔到中環。
根據運輸署的路線重組計劃，將調整城巴70號等20條巴士和13條專線小巴路線的班次。方先生說華貴邨並非鐵路沿線，批評削減班次不合理，變相逼居民改乘鐵路，「根本不公平，是補貼地鐵，陰乾巴士」。

知唔知區議員係咩人

香港仔果邊有地鐵咩 運輸署燒埋人地度做咩

通左車先睇情況調整唔得嘅
係要一刀切左先
我就唔信運輸署咁撚蠢呀
古撚惑惑

窮人轉車, 有錢人唔洗

而家咪係玩呢樣, 睇下有冇分別

話說黃埔地鐵開左之後巴士乘客上升左

yes

垃圾何文田站，完全冇人用

冇馬鐵咪冇人用

觀塘綫延綫通車都係cut土瓜灣馬頭圍啲車

以前 70 號好似係香港仔直過隧道, 後尾先係華貴.

72, 38, 42 一樣去到港島線.

如果唔係蝕錢 cut 就真係好撚賤.

最慘馬頭圍站變土瓜灣站, 土瓜灣站變馬頭圍站

好慘 地鐵起左又唔受惠 又要比人cut巴士線

民建聯

窮人係咁架啦
坐程小巴/巴士去黃竹坑站/海洋公園站
點解起地鐵唔起埋香港仔個段?
唔係唔起
係等個度d公屋夠鐘拆既時候先起地鐵

報應啦

田灣都唔去